\verset{Eructávit cor meum \acd{ver}bum \acc{bo}num : * dico ego ópera \prab{me}\praa{a} \aca{Re}gi.}%
%
\verset{Lingua mea \acd{cá}lamus \acc{scri}bæ, * velóci\prab{ter} \praa{scri}\aca{bén}tis.}%
%
\verset{Speciósus forma præ fíliis hóminum, diffúsa est grátia in \acd{lá}biis \acc{tu}is : * proptérea benedíxit te Deus \prab{in} \praa{æ}\aca{tér}num.}%
%
\verset{Accíngere gládio tuo super \acd{fe}mur \acc{tu}um, * \prab{pot}\praa{en}\aca{tís}sime.}%
%
\verset{Spécie tua et pulchri\acd{tú}dine \acc{tu}a * inténde, próspere procé\prab{de}, \praa{et} \aca{re}gna.}%
%
\verset{Propter veritátem, et mansuetúdinem, \acd{et} ius\acc{tí}tiam : * et dedúcet te mirabíliter déx\prab{te}\praa{ra} \aca{tu}a.}%
%
\verset{Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \acd{sub} te \acc{ca}dent, * in corda inimi\prab{có}\praa{rum} \aca{Re}gis.}%
%
\verset{Sedes tua, Deus, in \acd{s\'æ}culum \acc{s\'æ}culi : * virga directiónis virga \prab{re}\praa{gni} \aca{tu}i.}%
%
\verset{Dilexísti iustítiam, et odísti in\acd{i}qui\acc{tá}tem : * proptérea unxit te Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\prab{ti}\praa{bus} \aca{tu}is.}%
%
\verset{Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\acd{bus} e\acc{búr}neis : * ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\prab{nó}\praa{re} \aca{tu}o.}%
%
\verset{Astitit regína a dextris tuis in vestítu \acd{de}au\acc{rá}to : * circúmdata va\prab{ri}\praa{e}\aca{tá}te.}%
%
\verset{Audi, fília, et vide, et inclína \acd{au}rem \acc{tu}am : * et oblivíscere pópulum tuum, et domum \prab{pa}\praa{tris} \aca{tu}i.}%
%
\verset{Et concupíscet Rex de\acd{có}rem \acc{tu}um : * quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\prab{rá}\praa{bunt} \aca{e}um.}%
%
\verset{Et fíliæ Tyri \acd{in} mu\acc{né}ribus * vultum tuum deprecabúntur : omnes dí\prab{vi}\praa{tes} \aca{ple}bis.}%
%
\verset{Omnis glória eius fíliæ \acd{Re}gis ab \acc{in}tus, * in fímbriis áureis circumamícta va\prab{ri}\praa{e}\aca{tá}tibus.}%
%
\verset{Adducéntur Regi vírgi\acd{nes} post \acc{e}am : * próximæ eius affe\prab{rén}\praa{tur} \aca{ti}bi.}%
%
\verset{Afferéntur in lætítia et exsul\acd{ta}ti\acc{ó}ne : * adducéntur in \prab{tem}\praa{plum} \aca{Re}gis.}%
%
\verset{Pro pátribus tuis nati sunt \acd{ti}bi \acc{fí}lii : * constítues eos príncipes super \prab{o}\praa{mnem} \aca{ter}ram.}%
%
\verset{Mémores erunt \acd{nó}minis \acc{tu}i : * in omni generatióne et gene\prab{ra}\praa{ti}\aca{ó}nem.}%
%
\verset{Proptérea pópuli confitebúntur tibi \acd{in} æ\acc{tér}num : * et in s\'æ\prab{cu}\praa{lum} \aca{s\'æ}culi.}
