\verset{Exaltábo \prda{\prcc{te}}, \acd{\prcb{De}}\prca{us} \acc{me}\sacc{us}, rex:~\* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et \prba{in} \acb{\prac{sǽ}}\prab{cu}\praa{lum} \aca{sǽ}\saca{cu}li.}
\verset{Per síngulos dies be\prda{\prcc{ne}}\acd{\prcb{dí}}\prca{cam} \acc{ti}bi:~\* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et \prba{in} \acb{\prac{sǽ}}\prab{cu}\praa{lum} \aca{sǽ}\saca{cu}li.}
\verset{Magnus Dóminus, et \prda{lau}\acd{\prcc{dá}}\prcb{bi}\prca{lis} \acc{ni}mis:~\* et magnitúdinis e\prba{\prac{ius}} \acb{\prab{non}} \praa{est} \aca{fi}nis.}
\verset{Generátio et generátio laudá\prda{bit} \acd{\prcc{ó}}\prcb{pe}\prca{ra} \acc{tu}a:~\* et poténtiam tuam \prba{\prac{pro}}\acb{\prab{nun}}\praa{ti}\aca{á}bunt.}
\verset{Magnificéntiam glóriæ sanctitá\prda{tis} \acd{\prcc{tu}}\prcb{æ} \prca{lo}\acc{quén}tur:~\* et mirabíli\prba{a} \acb{\prac{tu}}\prab{a} \praa{nar}\aca{rá}bunt.}
\verset{Et virtútem terribílium \prda{\prcc{tu}}\acd{\prcb{ó}}\prca{rum} \acc{di}cent:~\* et magnitúdi\prba{nem} \acb{\prac{tu}}\prab{am} \praa{nar}\aca{rá}bunt.}
\verset{Memóriam abundántiæ suavitátis tu\prcc{\prda{æ}} \acd{\prcb{e}}\prca{ru}\acc{ctá}bunt:~\* et iustítia tu\prba{\prac{a}} \acb{\prab{ex}}\praa{sul}\aca{tá}bunt.}
\verset{Miserátor, et \prda{mi}\acd{\prcc{sé}}\prcb{ri}\prca{cors} \acc{Dó}\sacc{mi}nus:~\* pátiens, \prba{et} \acb{\prac{mul}}\prab{tum} \praa{mi}\aca{sé}\saca{ri}cors.}
\verset{Suávis Dómi\prda{\prcc{nus}} \acd{\prcb{u}}\prca{ni}\acc{vér}sis:~\* et miseratiónes eius super ómni\prba{a} \acb{\prac{ó}}\prab{pe}\praa{ra} \aca{e}ius.}
\verset{Confiteántur tibi, Dómine, ómni\prda{a} \acd{\prcc{ó}}\prcb{pe}\prca{ra} \acc{tu}a:~\* et sancti tui be\-\prba{\prac{ne}}\-\acb{\prab{dí}}\-\praa{cant} \aca{ti}bi.}
\verset{Glóriam re\prda{\prcc{gni}} \acd{\prcb{tu}}\prca{i} \acc{di}cent:~\* et poténti\prba{am} \acb{\prac{tu}}\prab{am} \praa{lo}\aca{quén}tur :}
\verset{Ut notam fáciant fíliis hóminum \prda{po}\acd{\prcc{tén}}\prcb{ti}\prca{am} \acc{tu}am:~\* et glóriam magnificénti\prba{\prac{æ}} \acb{\prab{re}}\praa{gni} \aca{tu}i.}
\verset{Regnum tuum regnum ómni\prda{\prcc{um}} \acd{\prcb{sæ}}\prca{cu}\acc{ló}rum:~\* et dominátio tua in omni generatióne et ge\prba{\prac{ne}}\acb{\prab{ra}}\praa{ti}\aca{ó}nem.}
\verset{Fidélis Dóminus in ómni\prda{\prcc{bus}} \acd{\prcb{ver}}\prca{bis} \acc{su}is:~\* et sanctus in ómnibus \prba{o}\acb{\prac{pé}}\prab{ri}\praa{bus} \aca{su}is.}
\verset{Allevat Dómi\prda{nus} \acd{\prcc{o}}\prcb{mnes} \prca{qui} \acc{cór}\sacc{ru}unt:~\* et éri\prba{git} \acb{\prac{o}}\prab{mnes} \praa{e}\aca{lí}sos.}
\verset{Oculi ómnium in \prcc{\prda{te}} \acd{\prcb{spe}}\prca{rant}, \acc{Dó}\sacc{mi}ne:~\* et tu das escam illórum in témpo\prba{\prac{re}} \acb{\prab{op}}\praa{por}\aca{tú}no.}
\verset{Aperis \prda{\prcc{tu}} \acd{\prcb{ma}}\prca{num} \acc{tu}am:~\* et imples omne ánimal be\prba{\prac{ne}}\acb{\prab{di}}\praa{cti}\aca{ó}ne.}
\verset{Iustus Dóminus in ómni\prda{\prcc{bus}} \acd{\prcb{vi}}\prca{is} \acc{su}is:~\* et sanctus in ómnibus \prba{o}\acb{\prac{pé}}\prab{ri}\praa{bus} \aca{su}is.}
\verset{Prope est Dóminus ómnibus in\prda{vo}\acd{\prcc{cán}}\prcb{ti}\prca{bus} \acc{e}um:~\* ómnibus invocántibus eum \prba{\prac{in}} \acb{\prab{ve}}\praa{ri}\aca{tá}te.}
\verset{Voluntátem timéntium se fáciet:~\+ et deprecatiónem \prda{e}\acd{\prcc{ó}}\prcb{rum} \prca{ex}\acc{áu}\sacc{di}et:~\* et sal\prba{vos} \acb{\prac{fá}}\prab{ci}\praa{et} \aca{e}os.}
\verset{Custódit Dóminus o\prda{\prcc{mnes}} \acd{\prcb{di}}\prca{li}\acc{gén}\sacc{tes} se:~\* et omnes pec\prba{ca}\acb{\prac{tó}}\prab{res} \praa{dis}\aca{pér}det.}
\verset{Laudatiónem Dómini \prda{lo}\acd{\prcc{qué}}\prcb{tur} \prca{os} \acc{me}um:~\* et benedícat omnis caro nómini sancto eius in sǽculum, et \prba{in} \acb{\prac{sǽ}}\prab{cu}\praa{lum} \aca{sǽ}\saca{cu}li.}
