\verset{Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet ma\prda{nus} \acd{\prcc{me}}\prcb{as} \prca{ad} \acc{prǽ}\sacc{li}um, \* et dígi\prba{tos} \acb{\prac{me}}\prab{os} \praa{ad} \aca{bel}lum.}
\verset{Misericórdia mea, et \prda{re}\prcc{\acd{fú}}\prcb{gi}\prca{um} \acc{me}um: \* suscéptor meus, et li\prac{\prba{be}}\acb{\prab{rá}}\praa{tor} \aca{me}us :}
\verset{Protéctor meus, et \prda{in} \acd{\prcc{i}}\prcb{pso} \prca{spe}\acc{rá}vi: \* qui subdit pópu\prac{\prba{lum}} \acb{\prab{me}}\praa{um} \aca{sub} me.}
\verset{Dómine, quid est homo quia inno\prda{\prcc{tu}}\acd{\prcb{í}}\prca{sti} \acc{e}i? \* aut fílius hóminis, qui\prba{a} \acb{\prac{ré}}\prab{pu}\praa{tas} \aca{e}um ?}
\verset{Homo vanitá\prda{ti} \acd{\prcc{sí}}\prcb{mi}\prca{lis} \acc{fa}\sacc{ctus} est: \* dies eius sic\prba{ut} \acb{\prac{um}}\prab{bra} \praa{præ}\aca{tér}\saca{e}unt.}
\verset{Dómine, inclína cælos tu\prda{\prcc{os}}, \acd{\prcb{et}} \prca{de}\acc{scén}de: \* tange montes, \prba{\prac{et}} \acb{\prab{fu}}\praa{mi}\aca{gá}bunt.}
\verset{Fúlgura coruscatiónem, et dis\prda{\prcc{si}}\acd{\prcb{pá}}\prca{bis} \acc{e}os: \* emítte sagíttas tuas, et con\prba{\prac{tur}}\acb{\prab{bá}}\praa{bis} \aca{e}os.}
\verset{Emítte manum tuam de alto,~\+ éripe me, et líbera me \prda{\prcc{de}} \acd{\prcb{a}}\prca{quis} \acc{mul}tis: \* de manu filiórum \prba{\prac{a}}\acb{\prab{li}}\praa{e}\aca{nó}rum.}
\verset{Quorum os locútum \prda{\prcc{est}} \acd{\prcb{va}}\prca{ni}\acc{tá}tem: \* et déxtera eórum, déxtera \prba{\prac{in}}\acb{\prab{i}}\praa{qui}\aca{tá}tis.}
\verset{Deus, cánticum novum \prda{\prcc{can}}\acd{\prcb{tá}}\prca{bo} \acc{ti}bi: \* in psaltério, decachór\prba{\prac{do}} \acb{\prab{psal}}\praa{lam} \aca{ti}bi.}
\verset{Qui das \prda{\prcc{sa}}\acd{\prcb{lú}}\prca{tem} \acc{ré}\sacc{gi}bus: \* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí\prba{\prac{gno}} : \acb{\prab{é}}\praa{ri}\aca{pe} me.}
\verset{Et érue me de manu filiórum alienórum,~\+ quorum os locútum \prda{\prcc{est}} \acd{\prcb{va}}\prca{ni}\acc{tá}tem: \* et déxtera eórum, déxtera \prba{\prac{in}}\acb{\prab{i}}\praa{qui}\aca{tá}tis.}
\verset{Quorum fílii, sicut novéllæ \prda{\prcc{plan}}\acd{\prcb{ta}}\prca{ti}\acc{ó}nes \* in iu\prac{\prba{ven}}\acb{\prab{tú}}\praa{te} \aca{su}a.}
\verset{Fíliæ \prda{e}\acd{\prcc{ó}}\prcb{rum} \prca{com}\acc{pó}\sacc{si}tæ : \* circumornátæ ut simi\prba{\prac{li}}\acb{\prab{tú}}\praa{do} \aca{tem}pli.}
\verset{Promptuária \prda{\prcc{e}}\acd{\prcb{ó}}\prca{rum} \acc{ple}na: \* eructántia \prba{\prac{ex}} \acb{\prab{hoc}} \praa{in} \aca{il}lud.}
\verset{Oves eórum fœtósæ, abundántes in \prda{e}\acd{\prcc{grés}}\prcb{si}\prca{bus} \acc{su}is: \* boves \prba{\prac{e}}\acb{\prab{ó}}\praa{rum} \aca{cras}sæ.}
\verset{Non est ruína macéri\prda{\prcc{æ}}, \acd{\prcb{ne}}\prca{que} \acc{tráns}\sacc{i}tus: \* neque clamor in \prba{pla}\acb{\prac{té}}\prab{is} \praa{e}\aca{ó}rum.}
\verset{Beátum dixérunt pópu\prda{\prcc{lum}}, \acd{\prcb{cu}}\prca{i} \acc{hæc} sunt: \* beátus pópulus, cuius Dómi\prba{\prac{nus}} \acb{\prab{De}}\praa{us} \aca{e}ius.}
